\anonsection{Введение}
Количество инциндентов информационной безопасности растет. Согласно аналитики \cite{PositiveTechnologies}, 1 место по численности нарушений безопасности занимают события, связанные с вредоносным ПО (около 39\%).

Заражение часто связано с нарушением правил эксплуатации. Использование антивирусов, применяющих 
сигнатурные методы, зачастую, не приносит должного результата \cite{HabrVirus}, это связано с тем, что злоумышленники научились использовать средства необнаружения (обфускация, перепаковка, изменение сигнатур), а эвристические алгоритмы неточны по определению. Таким образом, становится ясно, что с помощью только одного антивируса не возможно полностью защититься от вредоносного ПО, а пытаться добиться от персонала неприложного соблюдения правил компьютерной безопасности невозможно. Следовательно, необходимо использовать дополнительный компонент защиты. Одно из перспективных направлений -- технология изоляции процессов "песочница" \cite{AntiApt}. Она позволяет создавать отдельную среду выполнения процессов и ограничить область заражения компьютера. Целью данной научно-исследовательской работы является анализ изоляции процессов в Windows 10 с помощью песочницы. Windows 10 была выбрана из-за ее популярности \cite{WindowsStatistics}.
Для этого необходимо:
\begin{itemize}
	\item Определить понятие изоляции в терминах Windows 10:
\end{itemize}
Сформировать критерии, по которым можно определить изолированы процессы друг от друга или нет. Это достаточно сложная задача. Ее реализация заключается в поиске баланса между безопасностью и работоспособностью программы. Для реализации безопасности, нужно отключить как можно больше функций, в идеале, запретить включение КС, но в тоже время, приходится предоставлять необходимый интерфейс функций для работы приложения.
\begin{itemize}
	\item Изучить методы, используемые в песочнице для обеспечения изоляции
	\item Проверить песочницу на соответствие сформулированных критериев
\end{itemize}
\clearpage
